\section*{Eine kleine Einführung}
Latex ist ein mächtiges Textverarbeitungssystem. Zu Beginn ist es etwas kompliziert aber man gewöhnt sich schnell daran. Man kann \bb{Fett}, \uu{Kursiv} oder \bit{Fett und Kursiv} schreiben. 

\subsection*{Objekte}
Die Möglichkeit Tabellen und Bilder exakt so darzustellen wie es gewünscht ist hilft ebenfalls. Es muss bedacht werden, dass Für Tabellen, Bilder und auch Gleichungen ein sog. Gleitobjet erzeugt werden muss. Innerhalb vom Gleitobjekt kann schliesslich das gewünschte Element erzeugt werden.

\begin{table}[H] % Optionen H, h, t und b (HERE!!!!, here, top oder bottom
    \small \centering  % zentrieren des Elementes
    \caption{Das ist die erste Tabellenbeschriftung. Diese sollte links und rechts etwas eingerückt sein in dieser Vorlage. Damit ist gut erkennbar dass es sich um eine Beschriftung handelt. Verwendet dieses wichtige Werkzeug ausführlich um zu beschreiben was die Tabelle beinhaltet.}
    \begin{tabular}{l|c|r} % definiert habe ich noch L{Breite}, R{Breite}
        \hline
        links & zentriert & rechts \\ \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:meineErsteTabelle}
\end{table}

Genau gleich werden Bilder eingefügt! 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.5\textwidth]{Bilder/Layout/zhaw.png}
    \caption{Im Gegensatz zu Tabellen werden Bilder unterhalb beschriftet. Ebenfalls ausführlich\cite{Abdi2010}}
    \label{fig:meinErstesBild}
\end{figure}

Es muss bedacht werden, dass jede Tabelle und jedes Bild im Text verwiesen werden muss. Das geht dank dem Befehl label ganz einfach. So teile ich hier mit, dass die Abbildung \ref{fig:meinErstesBild} die grafische Auswertung von Tab. \ref{tab:meineErsteTabelle} zu sehen ist. Zu beachten ist, dass man eine gute Nomenklatur für die labels hat.

\cite{Gonzalez-Zamora2015}
\section*{Weitere tricks?}
\subsection*{Das sollte man vermeiden}
Es ist schlicht kein guter Schriftstil wenn zwei Überschriften ohne Text dazwischen aufeinander folgen.

\subsubsection*{Zitieren}
Ebenfalls sehr wichtig ist das Zitieren mittels cite Befehl\cite{Abbate2009}. Dazu muss die entsprechende Referenz in der Datei referenzen.bib hinzugefügt werden. Am einfachsten verwendet man Mendeley als Literaturprogramm. Davon ausgehend dass der Eintrag korrekt hinterlegt ist, organisiert Latex automatisch die Nummerierung. Noch besser, das Literaturverzeichnis wird ganz alleine korrekt aufgebaut. Für diese Arbeit ist der Zitierstil nach dem Journal für angewandte Chemie einprogrammiert. Das sollte genügen. Fragt sicherheitshalber den Betreuer ob er alle Autoren ausgeschrieben haben will oder nicht\cite{Pearson1901, Paul1964}!  

\section*{was noch fehlt}
Es ist wichtig, dass am Hauptfile des Projektes kein Text steht. Denn sonst wird alles unübersichtlich. Es sollte für jedes Kapitel ein eigenes File.tex angelegt werden. im Hauptfile werden diese dann lediglich referenziert und per input Befehl eingefügt.

\subsection*{und Formeln?}
\LaTeX{} kann selbstverständlich auch Gleichungen sauber nummeriert darstellen. Dafür muss das \$ Zeichen eingesetzt werden damit wechselt ihr in den Mathemodus und es ist Möglich im Text beispielsweise eine Definition zu machen $\lambda = \text{Wellenlänge}$. Alternativ können abgesetzte Formeln erzeugt werden. Das sieht dann so aus.
\begin{equation}
    y = a + bx
\end{equation}

Gleichungen lassen sich auch referenzieren...
\begin{equation}
    y = a + bx + cx^2
    \label{Eq:Eq1}
\end{equation}

Refererenzieren geht auch mittels ref Befehl auf Gl. \ref{Eq:Eq1}. Es lassen sich auch Gleichungssysteme abbilden.

\begin{eqnarray}
    y & = & a + bx \label{eq:eq2}\\
    y & = & a + bx + bx^2
\end{eqnarray}

davon ist grundsätzlich jede einzelne Gleichung zugänglich wie Gl. \ref{eq:eq2} zeigt.

\section*{Das sollte}
Für den Anfang reichen. Zu beginn gewöhnungsbedürftig jedoch schnell super. Sämtliche Schreibfehler sind absichtlich platziert um eure Aufmerksamkeit zu testen. Keineswegs weil ich schlecht in Rechtschreibung bin.